﻿ Làm hợp_đồng giả để rút 1,6 tỉ đồng hoa_hồng
Bị_cáo Nguyễn_Kao_Tường ( bìa phải ) tại phiên_tòa ( NLĐ ) - Ngày 27-2 , TAND_TPHCM đã đưa vụ_án “ tham_ô tài_sản ” và “ cố_ý làm trái quy_định của Nhà_nước về quản_lý kinh_tế gây hậu_quả nghiêm_trọng ” tại Công_ty Giày_Hiệp_Hưng ra xét_xử sơ_thẩm với 10 bị_cáo
Mặc_dù biết rõ Vũ_Đình_Toàn , Đơn_Nguyệt_Phương và Nguyễn_Thị_Lệ_Hằng không phải là đối_tượng làm dịch_vụ môi_giới cho Công_ty Giày_Hiệp_Hưng nhưng bị_cáo Nguyễn_Kao_Tường ( nguyên giám_đốc công_ty ) vẫn ký và thanh_toán tiền hoa_hồng thông_qua các hợp_đồng giả_tạo như : cửa_hàng quần_áo Hà_Dung , cơ_sở kinh_doanh dù bạt Thượng_Phúc ...
Để thực_hiện việc_làm trên , các bị_cáo Hoàng_Tùng ( nguyên trưởng Phòng_Xuất nhập_khẩu ) và các nhân_viên khác cấu_kết với những người của các đơn_vị đến mua hàng của công_ty , sau đó nhờ Phạm_Văn_Tiến là dân bên ngoài lập các hợp_đồng môi_giới giả_tạo để rút 3% tiền hoa_hồng môi_giới với tổng_số tiền trên 1,6 tỉ đồng chi nhau tiêu_xài .
Ngoài_ra , các bị_cáo còn khai nhận đã chi 120 triệu đồng bồi_dưỡng các quan_chức ngành bảo_hiểm , chi 140 triệu đồng quà_cáp với nhiều cơ_quan khác . Hôm_nay phiên_tòa tiếp_tục làm_việc .
Tin - ảnh : T . Bình
